海盜灣遭爆暗藏挖礦程式，用戶不知不覺可能淪為礦工

有用戶反映在連上某些torrent網頁時，電腦CPU執行緒使用量會異常地衝高，關閉頁面時才會停止，懷疑可能在用戶未知情下偷偷利用其電腦挖礦，不少使用者也反映有類似CPU使用量衝高的情形。

全球最大BT網站海盜灣（The Pirate Bay）免費提供存取盜版內容服務，但有用戶發現，它其實也試圖收費，但方式是借用用戶電腦CPU來挖礦。

上周用戶發現當他連上海盜灣網站某些torrent網頁時，他的電腦CPU執行緒使用量忽然衝上80-85%，直到關閉該頁才停止。經過分析，發現海盜灣網頁上一段JavaScript正在偷偷執行比特幣挖礦。

這名用戶的最新版Chrome安裝的程式過濾軟體ScriptSafe發現此事進行封鎖及發出告警，Windows Defender及MalwareBytes軟體則未發出警告。另外海盜灣的用戶討論區也有多名使用者反映類似情形。當中Firefox也顯示受到影響。

Torrent Freaks網站報導，這段挖礦程式碼是由Coinhive所提供，它藏在網站的footer中，伺機載入訪客電腦後就借用電腦的CPU進行Monero貨幣的採礦。雖然只有搜尋功能及分類頁埋有挖礦程式，首頁和個別torrent頁並沒有，但整個過程海盜灣都未坦承告知，引發眾多用戶不滿。這家網站又引述消息說，表示這項功能週六開始測試，海盜灣計畫在現有廣告外另闢新財源，並希望最終能以挖礦取代廣告收益。

海盜灣對加密貨幣並不陌生，在4年前該網站就率先接受比特幣捐款至今。

只要透過瀏覽器的JavaScript設定或以NoScript和ScriptBlock等script封鎖外掛，或是以廣告封鎖程式來阻斷挖礦URL，就可免於被吸收為挖礦工具。

海盜灣因為提供許多非授權內容下載的「種子」而在2014年底歐洲法院判決違反著作權法而遭強制下線，之後於2015年初復活。

咁高科技
連仔琴晚試搞黎?

與其睇埋d垃圾popup廣告我寧願借比佢挖幾分鐘啦, piratebay又唔係for你長上既

連狗你唔撚好學啊

唔怪得肯搞vip

中過
換Microsoft edge佢就唔會行
挖起上黎連普通windows 窒到用唔到

lm學野

其實幾犀利 咁都諗到 又唔會煩到人 又有錢搵

如果有睇戲網有咁嘅功能又幾好，免費睇，係唔影響播放下，用盡我部機黎掘。
不過個網可能回唔到本

部機慢左用電多左呢,
不過如果分佣既話應該都好多人用

想睇段Code